Protucoll № 14.
sel 5. Tetsembri k.p. 1888.
Koos ollid Kohtupeawannem: P. Somberg. Kõrwamehed: M. Limberg ja J. Weber.
6. 
Mari Epmann kaebas kohtu, et Jakob Epmann on teda just kohtu ees toas hobuse wargaks ja heina wargaks sõimanud. 
Jakob Epmann tunnistas, et temma on seda kül üttelnud ja se Mari Epmann on ka täiesti sedda wäärt.
Kohus mõistis, et Jakob Epmann just kohto ees toas Mari Epmanni on sõimanud, langeb 24 tunni puuri trahwi alla. Kui tal midagi kaebtust Mari Epmanni peale on, peab seda kohtu ees tegema.
Kuulutud! Täidetud!
Kohtupeawannem: Peeter Somberg XXX
Kõrwamehed: Mart Limberg XXX ja järgismees Madis Wiedemann XXX
